%% Direttive TeXworks:
% !TeX root = ./main.tex
% !TeX encoding = UTF-8 Unicode
% !TeX spellcheck = it-IT

% arara: pdflatex: { synctex: yes, shell: yes, interaction: nonstopmode }
% arara: bibtex
% arara: pdflatex: { synctex: yes, shell: yes, interaction: nonstopmode }

\documentclass{scrartcl}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% package sillabazione italiana e uso lettere accentate
\usepackage[T1]{fontenc}        % serve per impostare la codifica di output del font
\usepackage{textcomp}           % serve per fornire supporto ai Text Companion fonts
\usepackage[utf8]{inputenc}    % serve per impostare la codifica di input del font
\usepackage[
  english,            % utilizza l'inglese come lingua secondaria
  italian             % utilizza l'italiano come lingua primaria
]{%
  babel,                      % serve per scrivere Indice, Capitolo, etc in Italiano
  varioref                    % introduce il comando \vref da usarsi nello stesso modo del comune \ref per i riferimenti
}
\usepackage{lmodern}            % carica una variante Latin Modern prodotto dal GUST
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[%
  strict,             % rende tutti gli warning degli errori
  autostyle,          % imposta lo stile in base al linguaggio specificato in babel
  english=american,   % imposta lo stile per l'inglese
  italian=guillemets  % imposta lo stile per l'italiano
]{csquotes}                     % serve a impostare lo stile delle virgolette
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% le classi KOMA-script non supportano i vecchi comandi come \sf, usati nella bibliografia
\DeclareOldFontCommand{\sf}{\normalfont\sffamily}{\mathsf}

\usepackage{filecontents}       % permette di definire ambienti filecontents (senza * finale) per sovrascrivere il file
\usepackage{silence}            % silenzia warning attesi
\WarningFilter{latex}{Writing file}
\WarningFilter{latex}{Overwriting file}

%% Genera un file report.xmpdata con i dati di titolo e autore per il formato PDF/A %%
\begin{filecontents}{\jobname.xmpdata}
  \Title{LPaaS on Docker - Final Report}
  \Author{Niccolò Maltoni\sep Federico Naldini}
\end{filecontents}

\usepackage{natbib}
\usepackage{xcolor}             % serve per la gestione dei colori nel testo
\usepackage{graphicx}           % serve per includere immagini e grafici
\usepackage{float} 				% serve per evitare che le immagini vadano dove pare al compilatore
\usepackage[binary-units]{siunitx}

\lstdefinelanguage{docker}{
  keywords={%
    FROM,%
    RUN,%
    COPY,%
    ADD,%
    ENTRYPOINT,%
    CMD,%
    ENV,%
    ARG,%
    WORKDIR,%
    EXPOSE,%
    LABEL,%
    USER,%
    VOLUME,%
    STOPSIGNAL,%
    ONBUILD,%
    MAINTAINER
  },
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{\#},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]" % chktex 18
}

\lstdefinelanguage{docker-compose}{
  keywords={version, volumes, services},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  keywords=[2]{%
    image,%
    environment,%
    env_file,%
    depends_on,%
    ports,%
    container_name,%
    ports,%
    volumes,%
    links,%
    build%
  },
  keywordstyle=[2]\color{olive}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{\#},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]" % chktex 18
}

\lstdefinelanguage{dotenv}{
  keywords={},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  otherkeywords={=}
}

\lstset{%
  basicstyle=\ttfamily,%
  frame=single,%
  showstringspaces=false,%
  commentstyle=\color{red},%
  keywordstyle=\color{blue},%
  inputencoding=utf8,%
  extendedchars=true,%
  texcl=true%
}

\usepackage{xurl}
\usepackage[a-1b]{pdfx}         % permette di generare PDF/A; importa anche hyperref

\usepackage[%
  depth=3,              % equivale a bookmarksdepth di hyperref
  open=false,           % equivale a bookmarksopen di hyperref
  numbered=true         % equivale a bookmarksnumbered di hyperref
]{bookmark}                     % Gestisce i segnalibri meglio di hyperref

\hypersetup{%
  pdfpagemode={UseNone},
  hidelinks,            % nasconde i collegamenti (non vengono quadrettati)
  hypertexnames=false,
  linktoc=all,          % inserisce i link nell'indice
  unicode=true,         % only Latin characters in Acrobat's bookmarks
  pdftoolbar=false,     % show Acrobat's toolbar?
  pdfmenubar=false,     % show Acrobat's menu?
  plainpages=false,
  breaklinks,
  pdfstartview={Fit},
  pdflang={it}
}

\usepackage[%
  italian,            % definizione delle lingue da usare
  nameinlink          % inserisce i link nei riferimenti
]{cleveref}                     % permette di usare riferimenti migliori dei \ref e dei varioref

\newcommand{\emailaddr}[1]{\href{mailto:#1}{\texttt{#1}}}
\newcommand{\tuprolog}{{\sf tu}{P}rolog}
\crefname{listing}{listing}{listing}
\Crefname{listing}{Listing}{Listing}

\title{\LARGE%
  LPaaS on Docker --- Final Report
}

\author{%
  Niccolò Maltoni \\ \emailaddr{niccolo.maltoni@studio.unibo.it}%
  \and%
  Federico Naldini \\ \emailaddr{federico.naldini3@studio.unibo.it}%
}

\date{Settembre 2019}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
  \input{src/0-abstract.tex}
\end{abstract}

\section{Obiettivo e requisiti}\label{sec:goal}
\input{src/1-goal.tex}

\newpage
\section{Analisi dei requisiti}\label{sec:requirements}
\input{src/2-requirements.tex}

\newpage
\section{Design}\label{sec:design}
\input{src/3-design.tex}

\newpage
\section{Dettagli di implementazione}\label{sec:implementation}
\input{src/4-implementation.tex}

\newpage
\section{Validazione e autovalutazione}\label{sec:validation}
\input{src/5-validation.tex}

\newpage
\section{Istruzioni per il deployment}\label{sec:instruction}
\input{src/6-instruction.tex}

\newpage
\section{Esempi di utilizzo}\label{sec:examples}
\input{src/7-examples.tex}

\newpage
\section{Conclusioni}\label{sec:conclusion}
\input{src/8-conclusion.tex}

\newpage
% \nocite{*} % Includes all references from the `references.bib` file
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{references}

\end{document}
